{
    "minecraft-version": "Minecraft संस्करण",
    "java-version": "जावा संस्करण",
    "fabric-version": "फैब्रिक लोडर संस्करण",
    "quilt-version": "कविल्ट लोडर संस्करण",
    "plugin-load-problem": "The plugin '{{plugin-name}}' could not be loaded.",
    "pocketmine-version": "पॉकेटमाइन संस्करण",
    "bedrock-version": "आधार संस्करण",
    "forge-version": "संस्करण तैयार करना",
    "neoforge-version": "NeoForge संस्करण",
    "magma-version": "मैग्मा संस्करण",
    "mohist-version": "मोहिस्ट संस्करण",
    "arclight-version": "Arclight संस्करण",
    "custom-skin-loader-version": "CustomSkinLoader संस्करण",
    "authme-shutdown-problem": "प्लगइन 'लेखक' लोड करने में विफल रहता है और सर्वर को बंद कर देता है.",
    "pex-config-problem": "The configuration of the plugin 'PermissionsEx' is invalid.",
    "ambiguous-plugin-name-problem": "प्लगइन नाम '{{प्लगइन-नाम}}': '{{पहला-प्लगइन-पथ}} \"और' {{दूसरा-प्लगइन-पथ}}\" के लिए कई प्लगइन फाइलें हैं।",
    "plugin-dependency-problem": "प्लगइन '{{plugin-name}}' के लिए आवश्यक प्लगइन '{{dependency-plugin-name}}' नहीं है।",
    "plugin-dependencies-problem": "यह प्लगइन '{{plugin-name}}' आवश्यक प्लगइन {{dependency-plugin-names}} के बिना नहीं चलेगा।",
    "plugin-disabling-problem": "प्लगइन '{{plugin-name}}' सक्षम नहीं किया जा सका।",
    "plugin-enabling-problem": "प्लगइन '{{plugin-name}}' को असक्षम नहीं किया जा सका।",
    "plugin-runtime-problem": "प्लगइन '{{plugin-name}}' को चलने मे समस्या है।",
    "forge-confirm-problem": "Forge को परिवर्तनों को लागू करने और सर्वर को शुरू करने के लिए आपकी पुष्टि की आवश्यकता होती है।",
    "mod-dependency-problem": "मॉड '{{mod-name}} ' के लिए आवश्यक मॉड् {{dependency-mod-name}}} मौजूद नही।",
    "mod-dependency-problem-plural": "मॉड '{{mod-name}} ' के लिए आवश्यक मॉड्स {{dependency-mod-list}}} मौजूद नही।",
    "mod-duplicate-problem": "माॅड नाम '{{mod-name}}': के लिए कई माॅड फाइलें इन स्थानों पर मौजूद हैं '{{first-mod-path}} \"और' {{second-mod-path}}\"।",
    "mod-duplicate-problem-no-path": "मॉड नाम के लिए कई मॉड फाइलें हैं",
    "mod-exception-problem": "मॉड '{{mod-name}}' में एक अपवाद है।",
    "mod-fatal-problem": "Mod '{{mod-name}}' में एक घातक त्रुटि है।",
    "world-missing-mod-problem": "दुनिया को '{{mod-name}}' के साथ सहेजा गया था जो गायब प्रतीत होता है।",
    "world-mod-version-problem": "इस दुनिया को माॅड '{{mod-name}}' संस्करण {{mod-expected-version}} मे हुआ था पर अब यह संस्करण {{mod-current-version}} मे है।",
    "plugin-incompatible-problem": "यह प्लुगींन '{{plugin-name}}' आपके सर्वर के वर्शन के अनुसार अनुचित है",
    "aquatic-world-on-older-version-problem": "वर्तमान दुनिया को Minecraft 1.13 या उच्चतर के साथ बनाया / लोड किया गया था।  नया प्रारूप किसी भी पुराने संस्करण में लोड नहीं किया जा सकता है।",
    "old-player-directory-problem": "सर्वर ने विश्व सेव में एक पुराने प्लेयर डायरेक्टरी का पता लगाया है।",
    "command-run-solution": "{{command}} कमांड को रन करे।",
    "authme-shutdown-solution": "'StopServer' को 'true' पर सेट करें।",
    "configure-plugin": "{{plugin-name}}प्लगिन को कंफिगर करे।",
    "configure-plugin-with-file": "({{suggested-file}}) मे {{plugin-name}} प्लगिन को कंफिगर करे।",
    "plugin-install-different-version-solution": "'{{plugin-name}}' प्लगिन का अन्य संस्करण स्थापित करें।",
    "plugin-install-solution": "'{{plugin-name}}' प्लगिन को स्थापित करें।",
    "plugin-remove-solution": "'{{plugin-name}}' प्लगिन को हटाएं।",
    "file-delete-solution": "'{{file-path}}' फाइल को हटाएं।",
    "file-edit-solution": "'{{file-path}}' फाइल को संपादित करें।",
    "mod-install-different-version-solution": "'{{mod-name}}' मोड का अन्य संस्करण स्थापित करें।",
    "mod-install-solution": "मॉड '{{mod-name}}' स्थापित करें।",
    "mod-install-solution-with-version": "संस्करण {{mod-version}} के साथ mod '{{mod-name}}' स्थापित करें।",
    "mod-remove-solution": "मॉड '{{mod-name}}' स्थापित करें।",
    "aquatic-version-install-solution": "सर्वर सॉफ़्टवेयर को 1.13 या नए पर अद्यतन करें।",
    "plugin-command-exception-problem": "'{{plugin-name}}' प्लगिन '{{command}}' कमांड को निष्पादित नही कर सका।",
    "ticking-block-entity-problem": "दुनिया में एक ब्लॉक समस्याएं पैदा कर रहा है",
    "remove-block-solution": "ब्लॉक को दुनिया से निकालें, उदा।  MCEdit के साथ।",
    "do-nothing-solution": "कुछ मत करो।  यह समस्या अपने आप ठीक हो सकती है।",
    "chunk-load-exception-problem": "वर्ल्ड चंक्स लोड करते समय एक अपवाद था।",
    "remove-chunk-solution": "दुनिया से समस्याग्रस्त हिस्सा निकालें, उदा।  MCEdit के साथ या क्षेत्र फ़ाइल को हटाकर।",
    "multiverse-load-problem": "'{{world-name}}' दुनिया लोड नही हो सकी क्योंकि उसमे त्रुटि हैं और वह शायद दूषित है।",
    "world-repair-solution": "'{{world-name}}' दुनिया को सुधारें, उदाहरण- Minecraft Region Fixer या MCEdit से।",
    "world-duplicate-problem": "World '{{world-name}}' दूसरी दुनिया का डुप्लिकेट है और इसे लोड होने से रोका गया है",
    "mod-wrong-minecraft-version-problem": "Mod '{{mod-name}}' Minecraft संस्करण {{minecraft-version}} के साथ संगत नहीं है",
    "forge-install-different-version-solution": "दूसरा संस्करण इनस्टॉल करें",
    "malformed-encoding-problem": "कुछ (शायद MOTD) में विकृत स्वरूपण कोड हैं।",
    "change-motd-solution": "सर्वर MOTD बदलें।",
    "bedrock-authentication-whitelist-problem": "ऑनलाइन प्रमाणीकरण के बिना एक श्वेतसूची का उपयोग करने की अनुमति नहीं है।",
    "bedrock-authentication-allowlist-problem": "अनुमति सूची का ऑनलाईन ऑथेंटिकशन के बिना उपयोग करने की अनुमाति नही है।",
    "disable-whitelist-solution": "श्वेतसूची को अक्षम करें।",
    "disable-allowlist-solution": "अनुमति सूची को बंद करें।",
    "enable-authentication-solution": "ऑनलाइन प्रमाणीकरण सक्षम करें।",
    "undefined-mod-dependency-problem": "मॉड को यह मॉड की आवश्यकता है {{dependency-mod-name}}।",
    "version-downgrade-problem": "आपके वॉर्ल्ड को पहले एक नए संस्करण में उपयोग किया गया था",
    "version-downgrade-solution": "खेल का एक नया संस्करण स्थापित करें",
    "generate-new-world-solution": "एक नई दुनिया पैदा करें",
    "bedrock-dbstorage-chain-problem": "दुनिया को डिक्रिप्ट करने में असमर्थ। बाज़ार की दुनिया को समर्पित सर्वर पर स्थापित नहीं किया जा सकता है।",
    "mod-incompatible-problem": "ये मोड '{{first-mod-name}}' और '{{second-mod-name}}' एक दूसरे के साथ नहीं चल सकते।",
    "server-install-different-version-solution": "अपने सर्वर सॉफ्टवेयर का यह संस्करण '{{software-version}}' इंस्टाल करें।",
    "plugin-api-version-problem": "इस प्लगइन '{{plugin-name}}' को यह सॉफ्टवेयर संस्करण '{{software-version}}' चाहिए आपके सर्वर सॉफ्टवेयर का।",
    "plugin-java-version-problem": "प्लगइन  '{{plugin-name}}'  के लिए  Java संस्करण {{java-version}} या  नया  ज़रूरी है.",
    "change-java-version-solution": "अपना Java संस्करण को {{java-version}} या नया वाले  मैं बदला.",
    "ticking-entity-problem": "यह एंटीटी '{{name}}' इस जगह पर {{location}} टिकइंग करते समय समस्या पैदा कर रहा है।",
    "remove-entity-solution": "यह एंटिटी '{{name}}' को हटाइये जो इस जगह {{location}} पर है।",
    "install-non-regional-ticking-software-solution": "क्षेत्रीय टिक के बिना सॉफ़्टवेयर स्थापित करें, जैसे {{software-name}}.",
    "type-client": "क्लाइंट लॉग",
    "type-server": "सर्वर लॉग",
    "type-proxy": "प्रॉक्सी लॉग",
    "type-content": "कंटेंट लॉग",
    "type-crash-report": "क्रैश रिपोर्ट",
    "type-unknown": "अज्ञान लॉग",
    "forge-language-provider-version-problem": "मॉड '{{mod-file}}' को '{{required-version}}' की आवश्यकता है, लेकिन '{{found-version}}' स्थापित है।"
}